{
    "question": "Apa yang menjadi dasar hubungan struktural antara pemerintah pusat dan pemerintah daerah ?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "uu no 32 tahun 2004 dan uu no 33 tahun 2004 :)",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "sistem hubungan antara pemerintah pusat dan daerah, yaitu : <br><br>\u00b7   \n  Desentralisasi yaitu penyerahan wewenang pemerintah pusat kepada \ndaerah otonom untuk mengatur dan mengurus urusan pemerintah dalam sistem\n Negara Kesatuan Republik Indonesia. <br><br>\n\u00b7         Dekonsentrasi adalah pelimpahan wewenang pemerintah kepada \nGubernur sebagai wakil pemerintah dan atau kepada instansi vertikal di \nwilayah tertentu <br><br>\n\u00b7         Tugas perbantuan adalah penugasan dari pemerintah kepada \ndaerah dan atau desa atau sebutan lain dengan kewajiban melaporkan dan \nmempertanggung jawabkan pelaksanaannya kepada yang menugaskan...<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "mengapa-konstitusi-di-tiap-negara-berbeda-405",
            "question": "Mengapa konstitusi di tiap\" negara berbeda ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena negara2 tsb terbentuk pada saat yg berbeda beda sehingga perkembangan konstitusinya pun berbeda beda yg mengakibatkan konstitusi di setiap negara berbeda beda.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena setiap negara mempunyai pandangan hidup negara dan pedoman negara yang berbeda-beda<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-manfaat-kerjasama-bilateral-dan-multirateral-bagi-indones-926",
            "question": "Apakah\u00a0Manfaat kerjasama bilateral dan multirateral bagi Indonesia?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kelas X<br>PKN<br>Kerjasama Internasional, Bilateral, Multirateral<br><br>Kerjasama internasional baik itu bilateral (antar dua negara) atau multirateral (lebih dari dua negara) sejatinya berangkat dari kesadaran akan eksistensi negara-negara lain serta perwujudan sebagai komunitas warga dunia. Adapun manfaat dari kerjasama internasional tersebut meliputi:<br><br>1) kerjasama bidang ekonomi yang bertujuan untuk meningkatkan kesejahteraan masing-masing negara<br><br>2) kerjasama bidang hankam yang bertujuan untuk mempertahankan eksistensi masing-masing negara<br><br>3) kerjasama bidang pendidikan seperti pemberian beasiswa, pertukaran pelajar, atau penelitian bersama bertujuan untuk meningkatkan IPTEK pada masing-masing negara<br><br>Namun yang paling penting dari kerjasama internasional adalah mewujudkan keselarasan, ketertiban dan perdamaian dunia",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-maksud-globalisasi-bersifat-multidimensional-802",
            "question": "Apa maksud globalisasi bersifat multidimensional?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "maksudnya globalisasi meliputi banyak dimensi yangmelibatkan agama, suku , ras , teknologi dan lainnya dimana mampu membawa perubahan atau pengaruh pada dunia",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "salah-satu-asas-dari-pbb-adalah-semua-anggota-harus-menyelesaikan-174",
            "question": "Salah satu asas dari pbb adalah semua anggota harus menyelesaikan persengketaan-persengketaan Internasional dengan jalan damai tanpa membahayakan perdamaian, keamanan, dan keadilan. Beri penjelasan singkatnya .",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "anggota harus menyelesaikan\u00a0persengketaan agar pbb tidak terpecah belah",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "jadi para anggota pbb itu dalam menyelesaikan masalah tidak boleh dengan cara keras ( seperti perang , dll ) tapi dengan cara seperti kaya diplomasi gituu . jadi kaya menyelesaikan masalah dengan kepala dingin\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-kelebihan-dan-kekurangan-pers-menurut-teori-pers-otoritarian-148",
            "question": "Apa kelebihan dan kekurangan pers menurut teori pers otoritarian",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kelebihan Teori Per Otoritarian :<br>1.Media<span>\u00a0lebih terkontrol dalam pemberitaannya.</span><br>2.Menghindari adanya persaingan yang tidak sehat diantara media.<br>3.Pemerintah dapat menjalankan tugasnya tanpa ada tuntutan atau kritikan yang biasanya disampaikan melalui media.<br><br>Kekurangan Teori Pers Otoritarian :<br>1.Tidak adanya nilai-nilai universal di dalam kebebasan pers.<br>2.Media hanya menjadi tirani dan alat kepentingan bagi penguasanya.<br>3.Pers tidak dapat menjalankan fungsi kontrol sosialnya.<br>4.Pers tidak dapat secara bebas menjalankan fungsinya sebagai penyebar informasi, mendidik, dan menghibur.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-tahapan-pembinaan-persatuan-bangsa-indonesia-yang-paling-602",
            "question": "Sebutkan tahapan pembinaan persatuan bangsa indonesia yang paling menonjol !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pada saat proklamasi kemerdekaan.  \nTahap pembinaan: \n1. Perasaan senasib \n2.sumpah pemuda\n3.proklamasi kemerdekaan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perbandingan-konstitusi-negara-indonesia-negara-liberal-dan-neg-954",
            "question": "Perbandingan konstitusi negara indonesia, negara liberal, dan negara komunis ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "konstitusi negara indonesia yaitu,  lebih  mementingkan kepentingan rakyatnya dibandingkan kepentingan negara,,,,,negara liberal lebih mementingkan kepentingan negaranya dibandingkan rakyatnya,,,,, negara komunis adalah negara yang tidak mempercayaii adanya tuhan.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pengertian-lembaga-peradilan-944",
            "question": "Pengertian lembaga peradilan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Peradilan<span>\u00a0adalah segala sesuatu atau sebuah proses yang dijalankan di Pengadilan yang berhubungan dengan tugas memeriksa, memutus dan mengadili perkara dengan menerapkan hukum dan/atau menemukan hukum.</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>adalah segala sesuatu yang berhubungan dengan tugas Negara dalam menegakkan hukum dan keadilan<br>semoga membantu :)</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pelaksanaan-kesusilaan-yang-lima-disebut-285",
            "question": "Pelaksanaan kesusilaan yang lima disebut .....?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pancasila selain memiliki arti \u201cberbatu sendi yang lima\u201d, juga mempunyai arti \u201cpelaksanaan kesusilaan yang lima (Pancasila Karma), yaitu:<br>1) Tidak boleh melakukan kekerasan<br>2) Tidak boleh mencuri<br>3) Tidak boleh berjiwa dengki<br>4) Tidak boleh berbohong<br>5) Tidak boleh mabuk dan minuman keras.<br><span>tapi dari sumber lain ada yg menyebutkan pancakarma</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Pelaksanaan kesusilaan yang lima (Pancasila Karma), yaitu:<br>1) Tidak boleh melakukan kekerasan<br>2) Tidak boleh mencuri<br>3) Tidak boleh berjiwa dengki<br>4) Tidak boleh berbohong<br>5) Tidak boleh mabuk dan minuman keras.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-tujuan-negara-kesatuan-republik-indonesia-yang-tercantum-157",
            "question": "sebutkan tujuan negara kesatuan republik indonesia yang tercantum dalam alinea IV pembukaan UUD NKRI 1945!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Sebutkan tujuan negara kesatuan republik indonesia yang tercantum dalam alinea IV pembukaan UUD NKRI 1945, </strong>undang-undang dasar 1945 merupakan dasar negara republik Indonesia. Undang-undang dasar 1945 dijadikan patokan dalam menjalankan pemerintahan di negara Indonesia. Oleh karena itu tidak heran jika tujuan negara kesatuan Republik Indonesia juga tercantum pada undang-undang dasar 1945, lebih tepatnya lagi berada di alinea IV pembukaan UUD NKRI 1945.</p><br><p>Adapun tujuan negara kesatuan republik Indonesia yang tercantum adalam alinea ke emapt pembukaan UUD NKRI 1945 adalah sebagai berikut</p><br><p>1. Bertujuan untuk melindungi segenap negara dan bangsa.</p><p>2. Tujuan yang keduda adalah bertujuan untuk memajukan kesejahteraan umum.</p><p>3. Tujuan ketiga adalah mencerdaskan kehidupan bangsa</p><p>4. Tujuan yang terakhir adalah ikut serta dalam menjaga perdamaian dunia, dengan berpatokan kepada tiga hal yaitu kemerdekaan, perdamaian abadi dan keadilan sosial.</p><br><p>Demikian penjelasan mengenai tujuan negara kesatuan republik indonesia yang tercantum dalam alinea IV pembukaan UUD NKRI 1945. Untuk membaca materi lainnya mengenai negara kesatuan republik Indonesia atau undang-undang dasar dapat dibaca pada link berikut </p><br><p>Tujuan dari NKRI sesuai undang-undang dasar 1945 brainly.co.id/tugas/1437199</p><p>Undang-undang dasar sudah mengalami perubahan brainly.co.id/tugas/9917629</p><p>UUD 1945 sebagai dasar hukum brainly.co.id/tugas/4026881</p><br><p>Detil tambahan</p><p>Kelas : 1 SMA</p><p>Materi : Tujuan negara kesatuan republik indonesia</p><p>Kata kunci : Tujuan negara kesatuan republik indonesia yang tercantum dalam alinea IV pembukaan UUD NKRI 1945</p><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}